%@Auteur: Thierry Gauvin\par
\begin{myenumerate}
\item Souligne le calcul par lequel il faut commencer, puis effectue
le calcul des expressions suivantes :\par
\begin{tabular}{p{4,5cm}p{4,5cm}p{4,5cm}}
$7\times(0,3\times10+7)$ & $12\times(54\div3-13)$ & $42-27+13$ \\
&&\\
&&\\
&&\\
\end{tabular}
\item Transforme les expressions suivantes en utilisant le signe
"$\div$"\\
\begin{tabular}{p{4.5cm}p{4.5cm}p{4.5cm}}
$\dfrac{43-12}{7}=$ & $\dfrac{43}{12-7}=$ & $43-\dfrac{12}{7}=$\\
&&\\
\end{tabular}
\item Calcule les expressions suivantes sachant que $a=7$, $b=9$ et
$c=3$\\
\begin{tabular}{p{4cm}p{4cm}p{4cm}}
$10ab=$ &$4b-5a=$ &$4a-\dfrac{b}{c}=$\\
&&\\
\end{tabular}
\end{myenumerate}